
% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}

A mobilidde urbana tem sido uma das gradnes preocupações dos planejadores e getores urbanos. Associada à ideia de cidades sustentáveis, qualidade de vida e saúde e trabalho e desenvolvimento econômico. Com a constatação da pandemia de Covid-19 em 2020, a mobilidade passou a ter uma importância crucial e urgente. Neste cenário, diversas empresas de tecnologia passaram a divulgar indices de mobilidade urbana como forma de estudar as correlações entre a mobilidade e as infecções e nortear as ações de prevenção e combate à pandemia. O objetivo desta pesquisa é estudar esses dados sob o ponto de vista da mobilidade urbana. Entender em que medida estas informações podem ajudar o planejamento urbano, qual a precisão destes dados no tempo e no espaço e quais as implicações da divulgação destes dados na privacidade dos usuários.

 \textbf{Palavras-chaves}: Mobilidade Urbana. Dados de Dispositivos Móveis. Dados Covid-19.
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[Abstract]
 \begin{otherlanguage*}{english}
   
	Urban mobility has been a major concern of urban planners and managers. Associated with the idea of ​​sustainable cities, quality of life and health and work and economic development. With the realization of the Covid-19 pandemic in 2020, mobility became of crucial and urgent importance. In this scenario, several technology companies started to disclose urban mobility indices as a way to study the correlations between mobility and infections and guide actions to prevent and fight the pandemic. The objective of this research is to study these data from the point of view of urban mobility. To understand to what extent this information can help urban planning, how accurate these data are in time and space, and what are the implications of disclosing these data for the privacy of users.

   \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Key-words}: Urban mobility. Mobile Device Data. Covid-19 data.
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}

